% Frames sur le traitement de nuages de points

\begin{frame}[fragile]{Prétraitement des nuages de points 3D}{Quelle utilité ?}

	\begin{minipage}{0.48\linewidth}
		\begin{itemize}
			\item Rendre le nuage de points plus uniformément échantillonné.
			\item Éliminer le bruit dû à la capture des points.
			\item Ajouter des informations aux points du nuage.
		\end{itemize}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.48\linewidth}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=\linewidth]{fig/surface/cgal_elephant.jpg}
		\end{figure}
	\end{minipage}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Prétraitement des nuages de points 3D}

	\begin{minipage}{0.45\linewidth}
		{
			\centering
			\textbf{Traitement en 3 étapes}
			\par
		}
		\begin{enumerate}
			\item Simplification par filtrage des marginaux.
				%% EXPLIQUER MARG.
			\item Évaluation de la forme de la surface.
			\item Estimation et orientation des normales aux points.
		\end{enumerate}
	\end{minipage}

\end{frame}

\begin{frame}{Prétraitement des nuages de points 3D}{Simplification par filtrage de marginaux}

	\begin{minipage}{0.45\linewidth}
		\textit{Étapes de simplification} :
		\begin{enumerate}
			\item Calcul de l'espacement moyen aux $k$ voisins.
			\item Tri des points par ordre croissant de distance moyenne aux $k$ plus proches.
			\item Suppression des points au dessus d'un seuil prédéfini par l'utilisateur.
		\end{enumerate}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.45\linewidth}
		%\begin{tocome}\textbf{Illustration des marginaux en 2D avec ~10pts + 2 marg.}\end{tocome}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=\linewidth]{fig/surface/pipelinemargins.png}
		\end{figure}
	\end{minipage}

\end{frame}

\begin{frame}{Prétraitement des nuages de points 3D}{Évaluation de la forme de la surface}

	\begin{minipage}{0.45\linewidth}
		\only<1>{
		\begin{itemize}
		%\item \textit{Quelle utilité ?} Permet théoriquement d'éliminer le bruit relatif à la capture des points \\
		%\item \textit{Applicable à notre cas ?} Lucilia laisse des trous dans la surface, relatifs à la position du sol \\
		%\item \textit{Alternatives ?} Avec CGAL, une estimation globale avec une adaptation de surface pourrait éliminer le bruit
			\item Estime la forme d'un nuage de points d'un hyperplan fermé.
			\item Permet d'éliminer le bruit (variable).
		\end{itemize}
		}
		\only<2>{
		\begin{itemize}
			\item Estime la forme d'un nuage de points d'un hyperplan fermé.
			\item Permet d'éliminer le bruit (variable).
			\item Ne peut pas s'adapter à Lucilia.
		\end{itemize}
		}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.45\linewidth}
		%\begin{tocome}\textit{Inserer fig.1 papier séminal}\end{tocome}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=0.75\linewidth]{fig/surface/noise_adaptation.png}
		\end{figure}
			\slidecite{giraudot2013noise}
	\end{minipage}

\end{frame}

\begin{frame}{Prétraitement des nuages de points 3D}{Estimation et orientation des normales}

	\begin{minipage}{0.45\linewidth}
	%	\begin{itemize}
	%			\item \textbf{Estimation} : faite en adaptant un plan sur les $k$ voisins (par adaptation de surface, par PCA ...)
	%			\item \textbf{Orientation} : faite grâce à un graphe sur les $k$ voisins de chaque points et leurs liens entre eux
	%	\end{itemize}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Estimation} : adaptation de plan sous $k$ voisins.
		\end{itemize}
		\begin{def-problem}
			\DefProblemName{Orientation des normales}
			\DefProblemInput{Nuage de points $\mathcal{P}$, et normales non orientées de $\mathcal{\vec{V}}$}
			\DefProblemOutput{Nuage de points avec des normales orientées}
		\end{def-problem}

                \slidecite{hoppe1992surface}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.45\linewidth}
		%\begin{tocome}Illustration des normales : \\ - pour estimation \\ - pour orientation\end{tocome}
		\only<1>{
			\begin{figure}
				\includegraphics[width=\linewidth]{fig/surface/normals0.png}
			\end{figure}
		}
		\only<2>{
			\begin{figure}
				\includegraphics[width=\linewidth]{fig/surface/normals1.png}
			\end{figure}
		}
		\only<3>{
			\begin{figure}
				\includegraphics[width=\linewidth]{fig/surface/normals2.png}
			\end{figure}
		}
	\end{minipage}
\end{frame}
